\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{3}
		
		\item $\abs{f*g(x)} = \abs{\int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t)g(t) \,dt} \le (\int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f(x-t)}^p \,dt)^{1/p} \cdot (\int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{g(t)}^q\,dt)^{1/q} = \norm{f}_{L_{2\pi}^p} \norm{g}_{L^q_{2\pi}}$
		
		Непрерывность:
		
		$f*g(x+h) - f * g(x) = \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x + h - t)g(t) \,dt - \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t ) g(t) \,dt =\\= \int\limits_{-\pi}^{\pi}  (f(x+h-t) - f(x-t)) g(t) = \int\limits_{-\pi}^{\pi} \phi(x- t) g(t)\,dt$
		
		$\phi(x) = f(x+h) - f(x)$
		
		$\abs{f*g(x+h) - f*g(x)} = \abs{\int\limits_{-\pi}^{\pi} \phi(x-t)g(t)\,dt} \le \norm{\phi}_{L_{2\pi}^p} \norm{g}_{L_{2\pi}^q} = \norm{f_h - f}_{L_{2\pi}^p} \norm{g}_{L_{2\pi}^q}$
		
		Но $\norm{f_h - f}_{L_{2\pi}^p} \to 0 $ при $h \to 0$.
		
		$f_h(x):= f(x+h)$
		
		Значит, непрерывность есть.
		
		\item $\norm{f*g}_{L_{2\pi}^p}^p = \int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{\int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t)g(t)\,dt }^p \,dx \color{red} \le \color{black}$
		
		$\abs{\int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t) g(t) \,dt} \le \int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f(x-t)} \abs{g(t)}^{\frac1p} \abs{g(t)}^{\frac1q} \,dt \le (\int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f(x-t)}^p \abs{g(t)} \,dt)^{1/p} (\int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{g(t)}\,dt)^{1/q}$
		
		$\color{red} \le \color{black} \int\limits_{-\pi}^{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f(x-t)}^p \abs{g(t)} \,dt\,dx \cdot \norm{g}_{L_{2\pi}^1}^{p/q} = \int\limits_{-\pi}^{\pi}\int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f(y)}^p \abs{g(t)} \,dt\,dy \cdot \norm{g}_{L_{2\pi}^1}^{p/q} =\\= \int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{g(t)}\,dt \cdot \int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f(y)}^p \,dy \cdot \norm{g}_{L_{2\pi}^1}^{p/q} = \norm{g}_{L_{2\pi}^1}^{1 + \frac{p}{q}} \cdot \norm{f}_{L_{2\pi}^p}^p$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{definition} Аппроксимативная единица\thmslashn
	
	Множество параметров имеет предельную точку $h_0$.
	
	$K_h(x)$ -- аппроксимативная единица, если 
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $K_h \in L_{2\pi}^1 \;\;\; \int\limits_{-\pi}^{\pi} K_h(x) \,dx = 1$
		
		\item $\norm{K_h}_{L_{2\pi}^1} \le M$
		
		\item $\int\limits_{[-\pi, \pi]\setminus [-\delta, \delta]} \abs{K_h(x)} \,dx \underset{h \to h_0}{\to} 0$ при любом $\delta \in (0,\pi)$
	\end{enumerate}
	
	Если вместо 3 написать 
	
	3'. $\esssup\limits_{x \in [-\pi, \pi]\setminus[-\delta, \delta]} \abs{K_h(x)} \underset{h \to h_0}{\to} 0$
	
	-- усиленная аппроксимативная единица.
\end{definition}

\begin{theorem}[об аппроксимативной единице]\thmslashn
	
	
	$K_h$ -- аппроксимативная единица.
	
	\begin{enumerate}
		\item Если $f \in C_{2\pi}$, то $K_h * f \underset{h \to h_0}{\toto} f$
		
		\item Если $f \in L_{2\pi}^p$ при $1 \le p < +\infty$, то $\norm{K_h * f - f}_{L_{2\pi}^p} \underset{h\to h_0}{\to} 0$
		
		\item Если $K_h$ -- усиленная аппроксимативная единица,
		
		$f \in L_{2\pi}^1$ и непрерывна в точке $x$, то
		
		$K_h * f(x) \underset{h \to h_0}{\to} f(x)$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$K_h * f(x) - f(x) = \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t)K_h(t) \,dt - \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x) K_h(t) \,dt = \int\limits_{-\pi}^{\pi} (f(x-t) - f(x)) K_h(t)\,dt$
	
	\begin{enumerate}
		
		\item Возьмем $\epsilon > 0$ и $\delta > 0$ из равномерной непрерывности $f$
		
		$I_x = \int\limits_{-\delta}^{\delta} + \int\limits_{[-\pi, \pi]\setminus [-\delta, \delta]}$
		
		$\abs{\int\limits_{-\delta}^{\delta} ...} \le \int\limits_{-\delta}^{\delta} \abs{f(x-t) - f(x)} \abs{K_h(t)} \,dt \le \epsilon \int\limits_{-\delta}^{\delta} \abs{K_h(t)} \,dt \le \epsilon \norm{K_h}_{L_{2\pi}^1} \le M\epsilon$
		
		$\abs{\int\limits_{[-\pi, \pi]\setminus [-\delta, \delta]} ... } \le \int\limits_{[-\pi, \pi]\setminus [-\delta, \delta]} \abs{f(x - t) - f(x)}\abs{K_h(t)} \,dt \le 2\tilde{M} \int\limits_{[-\pi, \pi]\setminus [-\delta, \delta]} \abs{K_h(t)} \,dt \to 0$
		
		$\implies $ в некоторой окрестности $h_0 \;\;\; \abs{...} < \epsilon$
		
		$\abs{I_x} \le (M+1)\epsilon$
		
		\setcounter{enumi}{2}
		
		\item Возьмем $\epsilon > 0$ и $\delta > 0$ из непрерывности $f$ в точке $x$.
		
		$I_x = \int\limits_{-\delta}^{\delta} + \int\limits_{[-\pi, \pi]\setminus [-\delta, \delta]}$
			
		$\abs{\int\limits_{-\delta}^{\delta} ...} \le \int\limits_{-\delta}^{\delta} \abs{f(x-t) - f(x)} \abs{K_h(t)} \,dt \le \epsilon \int\limits_{-\delta}^{\delta} \abs{K_h(t)} \,dt \le \epsilon \norm{K_h}_{L_{2\pi}^1} \le M\epsilon$
			
		$\abs{\int\limits_{[-\pi, \pi]\setminus [-\delta, \delta]}...} \le \int\limits_{[-\pi, \pi]\setminus [-\delta, \delta]} \abs{f(x-t) - f(x)} \abs{K_h(t)}\,dt \le\\\le \esssup\limits_{t \in [-\pi, \pi] \setminus [-\delta, \delta]} \abs{K_h(t)} \int\limits_{[-\pi, \pi]\setminus [-\delta, \delta]} \abs{f(x-t) - f(x)} \,dt \le \\ \le \esssup\limits_{t \in [-\pi, \pi] \setminus [-\delta, \delta]} \abs{K_h(t)} \cdot (2\pi \abs{f(x)} + \norm{f}_{L_{2\pi}^1}) \to 0 $
		
		\setcounter{enumi}{1}
		
		\item $\norm{K_h * f - f}_{L_{2\pi}^p}^p \to 0$
		
		$\int\limits_{\pi}^{\pi} \abs{I_x}^p \,dx = \int\limits_{-\pi}^{\pi}\abs{\int\limits_{-\pi}^{\pi} (f(x-t) - f(x)) K_h(t)\,dt}^p\,dx  \le \int\limits_{-\pi}^{\pi}\left(\int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f(x-t) - f(x)} \abs{K_h(t)}\,dt\right)^p\,dx \le \\\le \int\limits_{-\pi}^{\pi} (\int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f(x-t) - f(x)}^p \abs{K_h(t)} \,dt) \norm{K_h}_{L_{2\pi}^1}^{p/q} \,dx \color{red} = \color{black}$
		
		$g(t) := \int\limits_{-\pi}^{\pi } \abs{f(x+t) - f(x)}^p \,dx \in C_{2\pi}$
		
		$g^{\frac1p}(t + h) - g^{\frac1p}(t) = \abs{\norm{f_{t + h} - f}_{L_{2\pi}^p} - \norm{f_t - f}_{L_{2\pi}^p}} \le \norm{f_{t+h} - f_t}_{L_{2\pi}^p} \underset{h \to 0}{\to} 0$
		
		$\color{red} = \color{black} \norm{K_h}_{L_{2\pi}^1}^{p/q} \int\limits_{-\pi}^{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f(x-t) - f(x)}^p \,dx \abs{K_h(t)} \,dt = \norm{K_h}_{L_{2\pi}^1}^{\frac{p}{q} - 1} \int\limits_{-\pi}^{\pi} g(-t) \cdot \frac{\abs{K_h(t)}}{\norm{K_h}_{L_{2\pi}^1}}\,dt =\\= \norm{K_h}_{L_{2\pi}^1}^{\frac{p}{q}-1} \cdot \frac{\abs{K_h}}{\norm{K_h}} * g(0)$
		
		Заметим, что $\frac{\abs{K_h}}{\norm{K_h}}$ -- аппроксимативная единица.
		
		Поэтому, 
		
		$\norm{K_h}_{L_{2\pi}^1}^{\frac{p}{q}-1} \cdot \frac{\abs{K_h}}{\norm{K_h}} * g(0) \to \norm{K_h}_{L_{2\pi}^1}^{\frac{p}{q} - 1} g(0) = 0$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{example}[усиленной аппроксимативной единицы] -- ядро Фейера\thmslashn
	
	$\frac{\Phi_n(x)}{2 \pi}$
	
	$\Phi_n(x) \ge 0 \;\; \int\limits_{-\pi}^{\pi} \frac{\Phi_n(x)}{2\pi} \,dx = \norm{\frac{\Phi_n}{2\pi}}_{L_{2\pi}^1} = 1$
	
	$\max\limits_{x \in [-\pi, \pi] \setminus [-\delta, \delta]} \underset{h\to 0}{\to} 0$
\end{example}

\begin{theorem}[Фейера]\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $f \in C_{2\pi} \;\;\; \sigma_n(f) \underset{n\to \infty}{\toto} f$
		
		\item $f \in L_{2\pi}^p \;\; 1 \le p < +\infty \;\;\; \abs{\sigma_n(f) - f}_{L_{2\pi}^p} \to 0$
		
		\item Если $f \in L_{2\pi}^1$ и непрерывная в точке $x$, то $\sigma_n(f)(x) \underset{n\to \infty}{\to} f(x)$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\sigma_n(f) = f * \frac{1}{2\pi} \Phi_n$ и предыдущая теорема.
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $f \in L_{2\pi}^1$ и непрерывно в точке $x$.
		
		Если ряд Фурье в точке $x$ сходится, то он обязательно сходится к $f(x)$.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			Если сходится ряд Фурье, то он сходится и по Чезаро, т.е. сходится $\sigma_n(f, x)$ и предел тот же, но $\sigma_n(f, x) \to f(x)$
		\end{proof}
		
		\item Если $f \in C_{2\pi}$ и ряд Фурье сходится равномерно, то он сходится к $f$.
		
		\item (теорема единственности) $f \in L_{2\pi}^1$
		
		Если все коэффициента Фурье равны ноль, то $f = 0$ почти везде.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			Ряд Фурье нулевой $\implies \sigma_n(f) \equiv 0$
			
			$\norm{f}_{L_{2\pi}^1} = \norm{\sigma_n(f) - f}_{L_{2\pi}^1} \to 0\implies \norm{f}_{L_{2\pi}^1} = 0\implies f =0$ почти везде.
		\end{proof}
		
		\item $f \in L_{2\pi}^2$. Тогда ряд Фурье функции $f$ сходится к $f$ в $L_{2\pi}^2$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			Пусть ряд Фурье $f$ сходится в $L_{2\pi}^2$ функции $g$.
			
			$\implies \norm{\sigma_n(f) - g}_{L_{2\pi}^2} \to 0$, но $\norm{\sigma_n(f) - f}_{L_{2\pi}^2} \to 0$
			
			$\implies \norm{f-g}_{L_{2\pi}^2} = 0 \implies f = g$ почти везде $\implies$ ряд Фурье сходится в $L_{2\pi}^2$ к $f$.
		\end{proof}
		
		\item Тригонометрическая система -- базис в $L_{2\pi}^2$.
		
		\item (тождество Парсеваля) $f,g \in L_{2\pi}^2 \implies$
		
		
		$\int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x) \overline{g(x)} \,dx = 2\pi \sum\limits_{k \in \Z} c_k(f) \overline{c_k(g)}$
	\end{enumerate}
\end{consequence}

\begin{theorem}[Вейерштрасса о приближении тригонометрическими многочленами]\thmslashn
	
	$f \in C_{2\pi}$ и $\epsilon > 0$. Тогда существует тригонометрический многочлен $T$, 
	
	т.ч. $\abs{f(x) - T(x)} < \epsilon \;\;\; \forall x \in \R$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\sigma_n(f) \toto f \implies \exists n$, т.ч.
	
	$\abs{\sigma_n(f, x) - f(x)} < \epsilon \;\; \forall x \in \R$.
	
	Но $\sigma_n(f,x)$ -- это тригонометрический многочлен степени $ n$.
\end{proof}

\begin{theorem}[Вейерштрасса о приближении многочленами]\thmslashn
	
	$f \in C[a,b]$ и $\epsilon > 0$. Тогда существует такой многочлен $P$, т.ч. $\abs{f(x) - P(x)} < \epsilon \;\; \forall x \in [a,b]$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$[a,b] \to [0, \pi] \;\;\;  \pi \cdot \frac{x - a}{x - b} \;:\; [a,b] \to [0,\pi]$
	
	$a + \frac{b - a}{\pi}t \;:\; [0,\pi] \to [a,b]$.
	
	Т.е. достаточно найти приближение на отрезке $[0, \pi]$. (Т.е. из $C[0,\pi]$)
	
	$g(x) = \begin{cases}
	f(x) & x \in [0,\pi]\\
	f(-x) & x \in [-\pi, 0]\\
	\end{cases}$ -- непрерывна и $g(\pi) = g(-\pi)$
	
	Продолжим по периоду и получим функцию из $C_{2\pi}$
	
	Возьмем $T$ -- тригонометрический многочлен из предыдущей теоремы.
	
	$\abs{g(x) - T(x)} < \epsilon \;\;\; \forall x \in \R$
	
	$\implies \abs{f(x) - T(x)} < \epsilon \;\; \forall x \in [0,\pi]$
	
	$T(x) = \frac{a_0}{2} + \sum\limits_{k = 1}^{n} (a_k \cos kx + b_k \sin kx)$
	
	Разложим все в ряды Тейлора.
	
	Они сходятся равномерно на $[0, \pi]$
	
	Обрежем их так, что хвосты (с коэффициентами $\abs{a_k}$ и $\abs{b_k}$) все вместе будут $< \epsilon$.
	
	Получится многочлен $P$, т.ч. $\abs{P(x) - T(x)} < \epsilon \;\;\forall x \in [0, \pi]$
	
	$\implies \abs{f(x) - P(x)} < 2\epsilon \;\;\; \forall x \in [0,\pi]$
\end{proof}